究竟聾人係點諗野?

正常人諗野腦入面會有把聲

但係聾人未聽過人講野
諗有畫面既野固然可以visualize到
但諗d抽象既野呢?會唔會滿腦子手語?

咁又盲又聾呢?好難想像用嗅覺,味覺,觸覺構成思想, 一個無語言思考既人同動物又有咩分別呢?

用文字囉傻西

利申:冇用耳仔睇你個post

阿賴耶識

先天聾人冇聲音嘅concept，盲人冇影像嘅concept，其他人都無法用語言或文字同佢地解釋到聲音或影像係咩。

正如你都唔會想像到紅外線紫外線嘅顏色。

其實未必，人其實係有創意，佢器官雖然係唔work, 但腦個功能未必會冇咗，所以都可以靠摸個啲幻想到

有耳機咪聽到野囉

唔會得，youtube有片講呢樣野，先天盲人係唔會想像到顏色係咩。

顏色同影像係兩回事

狗諗野係咪都淨係吠吠吠吠咁

邊個話你知諗嘢要用聲音？

有無識人係天生聾？

我都諗過 如果全世界都係盲既
咁所有野 都唔一樣
大家唔會再以貌取人
人同人既溝通可以好真摯

Ff幾有趣

用手語諗
影像咁諗嘢

原來有人真係可以做到， 用眼睇文字， 腦裏面可以唔讀出嚟

咁有人識講唔識寫個字 佢腦入面都唔會有隻字既樣 係咪差唔多概念 9up

到時咪以聲取人囉
有冇諗過其實係調番轉 因為我既睇唔到人既內心先要以貌取人

其實聾係因為generate/transmit唔到電子 定因為條neuron 去個腦個到出事

Youtube好似有個social experiment 就係咁，大家黑暗中傾計 然後打破stereotype個d咁上下

唔明sor

從來冇諗過呢個問題
幾有趣, 皮已正

唔會，會轉做靠聲音取人

正如有啲動物視力唔好，一樣會靠其他方法吸引異性

你知自己講梗乜？
睇到個字 但係識讀 唔識寫
咁你唔識寫又點認得個字

先天聾人無聲音嘅概念，視覺觸覺應該會比普通人敏感，對圖像有更勁嘅想像力同記憶力都唔出奇
正常人嘅「內心話」都係以第一語言(母語)為主，細個有學過語言(手語or唇語or文字)嘅聾人用返母語嚟思考都係合理推斷，或者係一連串有邏輯性嘅畫面